大陸南下乘客攜過大行李抵港 港鐵：兩地行李要求須一致會加強宣傳

高鐵香港段今日投入服務，港鐵高層表示車務運作整體暢順。被問今早有乘客攜帶過大行李，需轉用紅白藍膠袋，另一邊廂有內地南下乘客攜帶超出標準尺寸的行李抵港，高鐵香港段的行李標準是否過於嚴格，港鐵車務總監劉天成表示，高鐵香港段連接內地鐵路網，行李要求須一致，港鐵會檢討及加強教育乘客，提升認知。

劉天成解釋，高鐵香港段連接內地鐵路網，行李要求須一致，即行李長、闊、高相加不超過130厘米，指市民可選擇攜帶兩至三個，總重量不超過20公斤的行李箱登車。劉又指，察覺到有南下乘客所攜帶的行李較大，將會增強宣傳，包括派發單張，使他們返內地時會知道有關要求，另又會與鐵路總公司商討如何提升乘客認知。被問香港段的要求是否過於嚴格，他未有正面回應，僅強調有關要求必須與內地一致。

對於今早有部分從内地購票的乘客表示未能成功取票，劉天成指，為方便經內地鐵路客戶服務中心網站（12306）購票的旅客取票，香港段西九龍總站設有取票櫃位，今早運作暢順，惟取票人數較預期多，會與鐵路總公司商討增加取票渠道，又呼籲打算到西九龍總站取票的旅客要預留時間。劉天成稱，高鐵票務系統複雜，「新系統連接一定有磨合期」，會派職員協助有需要的旅客。

劉天成提醒旅客，廣州南往虎門一段車程，因天氣惡劣需限制車速，班次或有延誤。另外，乘客實際登車的月台未必與車票顯示相符，需要留意屏幕顯示及月台廣播，並建議旅客預留時間，提早到月台等候上車。

加強宣傳大陸人有特權?

支持港鐵依法施政

對住港人=依法 大陸人=唔理

香港人連屎都不如

點解鐵路連接中國，但行李要求有分別？

羅湖過關唔係一樣咩？

香港人係三等公民

收皮啦 最後咪又係偷偷地改例屈服

學瑞典

上面落嚟過大，咁啲人上返去就要托運

香港鐵路公司要求大陸執法
即係干預大陸事務？

咁你依家係搭高鐵
唔係搭飛機
港鐵你地冇做錯

另外，乘客實際登車的月台未必與車票顯示相符，需要留意屏幕顯示及月台廣播，並建議旅客預留時間，提早到月台等候上車。
咁撚垃圾

搭過大陸D車就知
由買飛，等車到站，排隊檢票，上車搵位
全部都亂黎

最後肯定比d強國人撚狗咁撚
大大件咁落黎,再大大件咁上番去
你班地鐵狗想捉我?
我操你媽！
之後笑騎騎咁樣放人走

香港好撚多人以為一直賴以為生既制度係得個擺字，無實際作用。以為機場有條跑道，有個客運大樓同運輸系統呢d硬件就運作到。無英國佬幫你搞軟件，含撚喇

落到黎唔通趕番上去？
唔俾上車先有用

Fair講句，97年前仲有好多香港精英有份出力，唔只英國佬。不過都走撚晒喇

咩都未搞掂但都要開放
鬼叫上面要搞高鐵網

人多可以唔跟你實際買嗰班車 照上